# jsonplaceholder_tests
API https://jsonplaceholder.typicode.com/

#### Задание:
Написать как минимум один тест на любой из GET методов и один тест на POST (чем больше тестов будет - тем лучше)

#### Возможные варианты:
- добавить позитивный тест на получение конкретного поста (GET)
- добавить негативный тест на получение конкретного поста (GET)
- добавить позитивный тест на добавление нового поста (POST)
- добавить негативный тест на добавление нового поста (POST)
- добавить позитивный тест на получение поста по user_id (GET)
- добавить негативный тест на получение поста по user_id (GET)
- придумать свой тест на любой из доступных методов

#### Требования к тестам:
1. В тестах должны использоваться фикстуры (минимум в одном тесте)
2. В тестах должна использоваться параметризация (минимум в одном тесте)
3. Функции для генерации данных (если таковые нужны) хранить в `jsonplaceholder_tests/framework/helper.py`
4. Должен быть как минимум один чекер, проверяющий **не** только status_code
5. В коде не должно быть стилистических ошибок (максимальная длина строки может быть равна 120), для проверки желательно использовать flake8

P.S. Если API https://jsonplaceholder.typicode.com/ не работает (5xx в ответах) - можно написать тесты для API http://httpbin.org/, используя существующую структуру тестов, изменив хост и клиент

#### Инструкция по установке:
1. Run: python -m pip install -r requirements.txt
2. Make sure Allure Commandline installed (check https://docs.qameta.io/allure/)
